公立醫院前線醫生：十個政客不會告訴你的謬誤

【文：一名公立醫院前線醫生】

自從醫委會討論放寬海外醫生註冊首次投票四個方案被否決後， 不同政客、 病人組織代表和時事評論員紛紛發表個人意見， 但大部分所謂意見都只是個人感受， 並沒有證據去支持， 本人唯有列出十個 政客不會告訴你的謬誤給大家參考：

一) 只有全面放寬註冊才能夠讓海外醫生到公立醫院工作？

其實全面註冊和有限度註冊的分別在於能否全身到私營市場。 如果海外醫生有志到公立醫院救急扶危， 絕對可以透過有限度註冊獲得每次三年的聘約， 而且無需考試無需實習， 比起現時醫委會討論的方案更加寬鬆。如果相關海外醫生獲得大學聘約更可以安排部分時間 到大學私家診所， 甚至是私家醫院工作。 就以中文大學腫瘤科莫樹錦教授為例， 他就可以定期到養和醫院看私家病人， 只是所有大學員工， 不論是本地還是海外畢業， 都需要在大學醫院提供臨床服務， 無論註冊方法為何， 也一樣可以享有比公立醫院醫生更大的自由度， 參與享有額外回報的私家診症。（參考連結）

二) 國內沒有專科醫生， 所以放寬條例不會令內地醫生湧入香港？

這視乎用哪個方案吧。 如果根據民建聯方案， 國內醫生絕對可以大量湧入香港， 而且香港公立醫院越來越多國內醫生是鐵一般的事實 。他們雖然不是專科醫生， 但卻在成功考取執業試後才到香港進行專科訓練。現行的制度可以確保只有質素較高的內地醫生來港工作， 但民建聯方案卻將這條界線斬斷， 等同製造機會讓之前在本港執業試失敗的內地醫生可以來免試香港執業。

三) 捆綁期越短越好？

各位不妨撫心自問， 究竟香港需要多一點公立醫院醫生還是私家醫生。 捆綁期越長， 就代表越多海外醫生需要留在公立醫院工作。 如果捆綁期不斷縮短， 海外醫生例如張宇人的女兒和女婿來香港公立醫院作出超短期工作後就可以轉到私營市場， 在公立醫院苦等的病人能夠得益嗎？

四) 醫管局和衛生署醫生在豁免實習期方案應該完全對等， 因為要一視同仁？

大家天天說要參考新加坡模式， 大家有可會清楚新加坡的制度？ 新加坡有關當局規定 ， 海外醫生如果工作超過兩成屬於健康篩查，亦即是現時衛生署醫生的工作， 有關醫生別說不能夠全面註冊， 就算連有限度註冊也不准。 根據林鄭月娥和陳肇始的概念， 恐怕新加坡模式就最不一視同仁。

五) 只有香港才需要海外醫生參加執業試？

香港的專科醫生取得香港醫學專科學院頒授的專業資格後， 可以選擇到外國參加深造訓練， 其中美國就是一個熱門地點。但原來香港醫生要到美國進行為期三至六個月的深造訓練， 也需要到美國考類似 香港的執業試。 相反， 其他國家醫生， 包括國內醫生來香港深造卻無需考試。 請問香港和美國的制度哪個較嚴謹？ 如果執業試是在侮辱海外專科醫生， 為何香港醫生到外國實習需要考執業試？

六) 要醫生數目還是醫生質素？

如果簡單的以為醫生人手問題可以用人多好辦事這概念去處理， 難道各位政客就會滿足嗎？ 每次出現所謂」醫療事故」， 各位議員和病人組織代表齊齊出來譴責， 表示要提高香港醫療水平。 但現時香港以如此嚴謹的規定讓本地和海外畢業醫生註冊執業各位議員和病人組織代表也不滿意， 難道香港多了水準更低， 例如之前在執業試屢試屢敗的醫生可以透過免試註冊來港執業， 你們會更滿意嗎？ 制度嚴謹， 你們投訴令海外醫生不願意來， 但同時批評制度嚴謹時香港醫生質素不夠高。究竟你們是重質還是重量， 還是兩樣都要。 假如你們兩樣都要， 無止境地放寬註冊規定肯定不是你們想要的答案。

七) 容許英聯邦醫生免試執業是解決問題的方法？

提出相關建議的人請小心， 逃犯條例通過後， 隨時被控分裂國家罪， 被移送到秦城監獄。

八) 海外醫生不肯來香港完全是因為執業試？

大家可會知道要一名在外國出生、長大 、工作的海外醫生， 千里迢迢來到香港工作是什麼一回事？ 是移民， 是要放棄當地的家人、朋友、事業， 移民到陌生的地方。 如果一名美國的醫生在當地事業有成， 有什麼能夠驅使他來香港執業？ 在美國， 這位醫生可以住千呎大屋， 在香港可能只能夠住幾百呎的所謂豪宅。 子女也可能要跟隨父母來香港讀書， 要重新適應新生活。 難道取消了執業試，他們會蜂擁而至， 來到香港執業嗎？ 世上只有一個國家的人民有這個傾向， 哪個就是中國。

九) 新加坡引入海外醫生， 所以香港也要跟？

無能的香港政府只懂得東獅效顰， 新加坡推出什麼政策， 香港政客 也表示要跟。新加坡推出辣招稅， 成功遏止樓價升勢， 香港政府東獅效顰， 結果卻成功扭曲市場， 令樓價不斷攀升。 新加坡衛生部與醫藥理事會在4月18日宣布明年開始不再承認57間海外醫學院文憑， 聲明更指出， 當局考慮到新加坡醫學院招生人數穩定上升， 未來將不需過度依賴海外醫生。 香港人天天說要學新加坡， 但其實只懂得學新加坡過氣的政策。 新加坡政策不是不好， 但如果只懂東獅效頻， 往往會造成反效果， 當年的辣招税就是最佳例子。 新加坡開始減少對海外醫生的依賴， 香港如果只懂學習新加坡當年的做法， 會否再度 學錯？

十) 多了醫生， 公營醫療系統所有問題能夠迎刃而解？

特區政府刻意將香港病人和醫學界搬到對立面, 不斷滲透解決醫生 人手不足才可以將所有問題迎刃而解, 但卻忘記了多年來怎樣親手破壞本港公營醫療系統 。隨著人口增長, 香港公立醫院床位數目不增反減; 護士數目同樣不足. 但當然卻選擇關閉護士學校。醫生不足問題並非今時今日才發生, 但當年卻執意大幅削減醫學院學位, 遲遲未肯加開, 導致問題今天浮現。 坦白說, 多了醫生, 但病床數目不變, 護士人數不變, 各式各樣高端醫療儀器例如磁力共振機和電腦素描機數目不變,請問香港公營醫療系統質素會否改善?

一個所謂前線醫生唔會同你講嘅真相

同樣budget，你問佢地選擇加多50%人手定係現有醫生加多50%人工，佢地永遠揀後者。

依家係加唔到人手做多左野點解唔可以加人工？
到時大陸生護士落左黎做做下手街要收你利是先做唔好喊

一個星球醫生 陰陰嘴笑 已讀不回

强烈要求引入中国医生
五千年黎中国伟大文化 一定要入引中国医生解决香港班仆街医生
好捻唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1万5千蚊一个月 低过洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齐跟我大字报

孕妇剖腹产子被偷肾 中国新华医院院长供认曾偷九个肾

手术后肾消失 农妇寻肾3年无果

包皮手术割一半医生停下加价1万5！ 病人负伤起来缴费

重庆医生手术途中突加码 费用飙升13倍

江苏男割包皮 医生手术中加价5倍 院方：没违规

成都女子手术麻醉后竟被医生强奸 警方：嫌犯现已被捕

办案人员经查发现，罗平没有取得医师资格证和医师执业证。他于2017年6月开始在双流区某街道开设的“1+1服务中心”从事医疗活动，并办理虚假的医师资格证、医师执业证和身份证，向双流区某医院提交。他又于2016年至2018年期间，阶段性在双流某医院坐诊。

台湾妇产淫医性侵病患

强奸、偷肾、加价 、假医生，少不免 没事儿

强国党媒展视中国式CPR 救助心脏停顿病人
－＞未来香港将会获得优秀中国式医疗！

建议香港政府先提出引入英国医生
然后再偷偷地引入大陆医生
咁样就可以拉低医生人工
我最想见到既事情先会发生！！！
我要佢地死、低人工过我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，医管局以有限度注册聘请了39名海外医生来港执业，但截至2018年底只有10名仍在公立医院服务，“事实是医管局无法挽留本港的毕业医生，也无法挽留海外毕业的医生。”

林晢玄早前接受访问时指，可参考新加坡模式，让指定院校名单的海外医生免试到本港公立医院工作，年期不限。有关建议可谓是“改良版”的有限度注册制度。

而公共医疗医生协会今日（30日）再发表声明，指欢迎任何拥有与本港同等专业资格的海外毕业医生，遵从现有机制，且透过有限度注册来港，但需确保海外医生长期留在公立医院。

香港公共医疗医生协会称，政府在2003年沙士削减2667张病床、推俗称“肥鸡餐”的自愿离职计划、关闭护士学校、削减医科学额，紧缩医疗开资，而这些措施的恶果终在十多年后出现。协会指香港公营医疗体系早就超出负荷，而医院的工作环境已达不安全水平，严重危害病人安全及影响服务质素，而前线医护仍一直努力工作，“哀我同业，咫尺但愁雷雨至，向来悲伤何其多？”

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港战地环境引入高质英国医生！
可能外国鬼佬钟意战地环境同埋语言挑战
大中华呢3个字已经够吸引佢地

睇下佢地NHS d医院

同埋我地香港d医院

英联邦高质医生一定好钟意挑战自己 快d邀请佢地黎香港做野

推

收皮啦 醫牲 講到尾又咪想獨占市場 假紙機器都收咁貴 又成日話咩杏林杏林 我要你人工連清洁工都不如！！！

露左底啦 清洁工

支那狗返歸啦

其實仲有個占字

試放寛左先
唔得先收番

push

放左仲有機會收?單程證咪好例子囉

你估我地係有主權既國家新加坡
話收就收，話cut就cut?

岩呀
支那真係五十年不變
仲係咁落後咁廢

根本就係鋪路俾支那醫生嚟香港

唔係東施效顰咩 未聽過東獅效頻

Source ?
你鳩噏就係? 好多前線醫生訪問都話要加醫護人員設備 邊度有要求過加人工?

打稻草人唔好咁過份ok?

難怪張生咁撚大力支持
唔單止要賣港
原來自己個女同女婿太廢返唔到香港

一個所謂前線醫生唔會同你講嘅真相

香港醫學霸權已經去到極致

就薪金已經超越其他國家 如美國 好幾倍

Source ?
唔好成日鳩噏就當係啦好冇
香港行政長官薪金一樣高過美國總統 香港地產商一樣賺到fat fat 其他地方又唔見做地產會發達

諗清楚 醫生人工其實唔關你事 公立醫院醫生收時薪 錢又係政府出 除非你有錢去睇私家

D人成日針住人工黎講

醫學霸權又影響到你D咩,你覺得公立醫院做到飯都食唔到係佢地想,佢地寧願出少D,多D人手

但無奈政府為左行呢步,好多年前已經減醫學院,護士,

政府會唔知150個會咁,無可能,就係等人手不足,就大義大舉引入大陸醫生

人地外國醫生考到個試,但唔彩你,但國內醫生係好想黎香港

我識個女仔係大陸做醫生,佢話係上面做醫生日日都要提心跳膽

太多痴線既救唔到,醫唔到就會斬你殺你打你

係個試佢地考唔到,對佢地黎講太難,如果唔係佢一早落左黎

分流
新移民/衝關嘅支那人剩係準睇免試入香港嘅大陸醫生

唔好玩啦
10年前政府已經加左人啦

死返大陸啦撚樣

你係醫生？你代表醫生發言？

你知唔知加50%人手係少33% workload?
你憑咩覺得唔會揀前者？

不如你諗下幾時前線醫生幾時會加50%人工

再睇下班高層高官幾錢人工，每年加幾多%

而家連登已經滲透晒政府打手，上至選舉下至政策，佢地講黎講去都係三幅屁，解釋完都冇用，只求連登啲中學雞讀多啲書，有啲獨立思考，唔好比啲打手口號式洗腦啦

打手高質d好冇
鳩up冇數據

十幾年前又唔多收生 而加唔夠人又嘈 正一仆街杏家產黎

同殺校一樣
當人數回升
搞到好多學生要誇區返學

政府政策係無腦

政府意圖引入所有大陸醫生，固然其心可誅。
但醫生作爲政府的對立面，都不會是正義一方。

“人地外國醫生考到個試,但唔彩你”
我可以肯定，如果英聯邦醫學士可以免試香港執業，一定大把香港中產送仔女去讀，對於中產家庭，洗多200-300萬，個仔女由OT/PT 去到做醫生一定屌，醫生供應大幅增加，鬼佬醫生理唔理你跟本不是重點

另外醫生組織就狂打稻草人，大陸醫生點樣差，點樣醫死人。
人地新加坡，就係based on performance，承認北大/清華/交通大學醫學院，唔係非黑即白
老實講唔覺得上述三間大學會差過HKU/CUHK，點解香港醫生又避而不談？問心呢三間既大陸醫生我覺得無問題。
當然暨南醫學院D垃圾就含L啦，班友護士都無資格做
人地就係睇世界認受程度，唔係歧視某個地方醫學院。
香港醫生又唔回應下？？

乘機收支那醫科生

又怕加人手爭飯食

加醫生學位俾返本地學生多嘅機會做醫生，解決人手不足問題又否決

講到尾都係利益

幾時都話，香港至仆街都係呢班社會上層貴族

係喎

真正揾到錢都無命享
如果真係咁貪錢就去左私家醫院
使乜係公立同你捱世界

放心，泛民打手已經全面進駐連燈，大家好快會唔記得民主黨動議放寬限制 用下腦諗下你咁嘅環境人哋有咩誘因令人哋肯外國返嚟做狗？

七) 容許英聯邦醫生免試執業是解決問題的方法？

提出相關建議的人請小心， 逃犯條例通過後， 隨時被控分裂國家罪， 被移送到秦城監獄。

食屎喇，醫生，英聯邦又唔撚得～ 大大聲講唔想人地來競爭，香港醫科學位愈少愈好，保持醫生質素優良喇～

咁撚虛偽

//⋯⋯在美國， 這位醫生可以住千呎大屋， 在香港可能只能夠住幾百呎的所謂豪宅。 子女也可能要跟隨父母來香港讀書， 要重新適應新生活。 難道取消了執業試，他們會蜂擁而至， 來到香港執業嗎？ 世上只有一個國家的人民有這個傾向， 哪個就是中國。⋯⋯//

其實印度/其他發展中國家都有機會

收皮 醫療霸權

處決150最實際

七) 容許英聯邦醫生免試執業是解決問題的方法？
提出相關建議的人請小心， 逃犯條例通過後， 隨時被控分裂國家罪， 被移送到秦城監獄。

秦城太高級啦 未到你份

又一條垃圾窮撚講人工 仲要係鳩嗡 不如醫管局唔再服務收入中位數以下嘅窮撚，醫院少左50%人口嘅負擔，醫療系統問題唔洗駛錢就即時解決，你都戇鳩鳩

我認爲醫術水平，同廣東話溝通水平應該分開來睇
世界一流醫學院畢業，醫術水平足夠，有足夠實習經驗就應該出牌。
但要確保畢業生能用廣東話有效溝通，才能夠在醫管局實習
只係因爲廣東話水平而否定他們的醫術水平，對他們並不公平

支持前線醫生方案

強烈支持輸入外國醫生
香港班醫畜

岩
你大可以要求佢地識廣東話先黎做喎

攪掂自己人審自己人個制度先會正常一啲。

Taking into consideration the nature and gravity of the amended disciplinary charge and what we have heard and read in mitigation, we order that the Defendant be reprimanded.

Having considered the nature and gravity of this case and what we have heard and read in mitigation, we order that in respect of disciplinary offence (a), the name of the Defendant be removed from the General Register for 3 months. We also order that the removal order be suspended for a period of 12 months.

同意 佢地變左自動回覆機器， 無視個post既內容，一入來就會講人工高 抵死 個幾個句子

fact check
近十年醫科生由每年二百幾升到而家五百

再重申一次
公立醫院現時設有有限度註冊制度讓海外醫生免試執業 英聯邦訓練出嚟既醫生起公立醫院做可以唔洗考試

學新加坡之前
留意下新加坡人對現時自己醫療系統的睇法

source:

而家係要多啲人去私院爭飯食令私院飽和再倒迫啲人去公院有咩問題.

另外明明新加坡政策大成功架wow, 人地先解決量問題, 量解決左先慢慢解波質問題, 但人地依然大收外來醫生, 點解新加坡得但香港唔可以行.
痴孖根

fact check, 但無咁多教授, 要請外海教授人馬黎, 都要去公院實習先可以係香港註冊, 教授級都唔可以香港執咁嚴但香港醫生犯錯又唔駛釘牌.
咁白痴既野都做得出, 班醫畜真係.

明明香港醫生吸毒非禮犯錯乜X都做齊又可以無事唔駛加強監督同刑責.

海外醫生有大學合約一樣可以有限度註冊唔洗考試 只係唔可以私人執業

醫生犯錯點樣唔洗釘牌負刑責? 我冇特別check數據 但印象中有醫生非禮病人護士case都要釘牌

要信外人係好難

我記得以前唔係醫生界自己話減人咩有無人解釋下

呢到都夠搞笑la, 連大學教授級都唔俾人去私人執業.
好明顯班本地醫畜就係想無人去私人同佢地爭飯食, 理得你公立死既.
訂到門檻高到天花板, 要外地猛人黎公立同你捱? 你班用香港納稅人啲錢培訓出黎既都唔肯la, 人地外國會肯, 之後就話無人黎加人工推高行情.

你地啲濕鳩手法講唔通就唯有講150黎昆啲傻佬, 行到呢步已經證明你地些少人格都無, 受過咁多教育都寧願同智障同流合污, 講出黎唔覺得係對自己智商既污辱咩?

我都唔明點解要保障香港班醫生係私立市場可以壟斷, 入高質醫生係私立競爭, 多出黎人手去填補公立. 呢樣做法公眾完全無問題, 人手得到補充對公立醫生環境先會得到改善, 繼而可以吸引更多私生願意到公立工作.

我對香港呢個地方無好感

而家一單個案要處理6年, 即係有問題既醫生仲要醫6年先會處理.
判罰過輕已唔講, 哈佛出左報告醫醫相護嚴重加醫委員處理慢, 要加第三方獨立人士如法官又俾你班醫畜否決左.

如果你地係咁重視醫療水平, 點解唔加快處理?

點解咁多單釘案個案, 7成以上可以緩刑即係可以繼續執業?

點解連外國教授級都唔可以但犯嚴重過失既本地醫生仲可以長期執業?

到時大家就係不斷跌鹽水

到時大家就係不斷吊鹽水、糖水
大陸根本無專科

而家啲方案好多話要指定醫學院出身先得 咪擋住咗垃圾國家 eg支那
當然政府呀保皇嗰啲可能陰啲包埋啲垃圾學校
都未計去外國讀醫嘅香港人

引入大陸醫師都係執行黨政治任務

大學教授無實習經驗唔俾執業我又覺得好正常，做醫學研究同臨床醫病根本完全2回事黎

投訴處理慢導致個案積壓我都認同係問題
但始終專業自主 冇可能要一堆冇學過醫既行外人去定論當時醫生既決定有冇問題
當然你問加多一兩個法官落現時紀律委員會有冇問題 我個人係同意既 但醫生平時太多野做 你叫佢地每星期夾個時間去開紀律委員會係有難度既

咁係咪有臨床經驗就可以唔駛實習先？
人地專科醫生本身有大量臨床經驗又要實習既？

最正本地醫生又無呢啲限制。
香港幾時set 番個limit 少過幾多臨床經驗自動除牌？

有嚴重醫療事故投訴都唔去處理 嚴人極度寬己 何以見得班醫生又幾關心醫療質素？

仲有點解你地對醫生水平有咁高要求，點解又咁多犯左錯要釘牌既醫生又可以緩刑俾佢地繼續執業？

當你要求嚴處醫生又會話人手不足要包容。
但你要入多啲海外醫生又話品質要把關，龍門搬到上太空。

外地醫生廣東話差啲，係高水平醫療國家做專科，教授級醫生都無資格執業時， 香港犯錯嚴重傷害病人既醫生就只需要放6個月假就可以繼續醫人

同埋服務嘅人數同時數都差好遠

政府政策係頭痛醫頭 唔會諗可能個心有事影響個頭 少做少錯 好大喜工的就做左先 等下兩三屆搞埋手尾佢 真係等仆街

擺起你面前係病人病緊 仲有自己正職 你想叫醫生唔理病人 定係放工唔訓覺去開會 ?
當然我唔係話咁樣就唔洗處理投訴 改善方法都有 額外招募醫生加入紀律委員會 可行情況下書面作供

同埋其實你想點? 所有醫生被投訴都要永久釘牌? 你話嚴重傷害病人只需要放6個月假 可唔可以講多啲 ?

講真 有啲醫生係操守有問題 呢樣野佢一日唔犯事一日都睇唔出 而醫術有問題決定錯既 你覺得有咩額外方法可以保障質素? 如果你對現時香港醫生質素已經咁唔滿意 放寬海外醫生門檻比更多質素成疑既醫生來港會唔會係自相矛盾?

但佢地又咁神心永遠可以出席

反對海外醫生既會議 關心佢地既把關

其實呢點佢地駁唔撚到先係到鳩嗡

醫生保護主義係毋庸置疑，私院醫生漫天殺價，正仆街

有d私院醫生肯去公院幫手做手術你以為佢係好人，貪有奇難雜症當練技術咋

咩戲？

😆😆😆😆😆

討論海外醫生放寬實習既會議
唔去 推遲會議 你又話醫畜保護主義藉故推託
去 你又話去得討論點解唔開紀律聆訊
不如不眠不休不理病人生死全力開完所有會先准離開會議室你會唔會開心啲?

唔好成日話醫生淨係識反對海外醫生 好快又再開會討論新方案

香港夜診真心缺乏,笑
比唔上 美國,日本,德國 呢類世界強國

香港夜診真心缺乏,笑
比唔上 美國,日本,德國 呢類世界強國
我國美國最好

講到明私營市場 就一定係照市價 求盈利去收費 經濟學第一假設就係每個人都係理性地追求最大利潤
律師係咁 地產商係咁 除非你將成個行業收歸公有 如果唔係問題永遠無法解決

搞日本式德國式健保
規定唔比收現金,只比收點數
再按點數出返錢

推醫保我都贊成 呢樣係所有國家醫療發展既趨勢

其實我覺得收點數比收現金好
1. 可以避免逃稅
2. 可以避免利是
3. 可以方便做統計收集數據

就好似啲mk仔扼蝦條咁
插左入去先 唔想先抆番出黎

理論上同意，但係大陸10年臨床經驗係咪就代表佢適合一黎到就係香港醫人?我自己就好懷疑
而且最缺醫生係公立醫院，俾佢私人執業似乎對件事無咩幫助
又好仆街咁講句，要佢實習至少都可以要佢係公立醫院幫返一段時間手，而且亦可以熟悉香港醫療既玩法，我就真係唔想睇私家醫生乜事都叫我打點滴

你係醫生？
你覺得係就係？
咪撚弱智啦

三) 捆綁期越短越好？

各位不妨撫心自問， 究竟香港需要多一點公立醫院醫生還是私家醫生。

same shit. more private doc => cheaper private medical price => less people go to public hospital

近幾年培訓出嚟班醫生 冇咗部電腦根本唔識睇病 引入外援猛人同佢哋競爭 香港人有選擇佢哋咪變咗佢哋口中 一路恐嚇貶低嘅大陸醫生角色 香港人有左選擇咪唔會睇囉 所以門檻set到有咁高得咁高 連烏蠅都飛唔到入嚟 你得你香港人生死

我邊句有問題，要評論無任歡迎
而唔係半句唔啱聽，就on99人身攻擊，老作人地係大陸仔
起碼我早三代都係香港人呀柒頭

你邊隻屎眼見到我支持無限輸入大陸醫生呀？
不過算啦，連登仔水平係咁上下
現實中咪又係條廢青
提升下自己閱讀理解好過啦

但首先佢地要係外援猛人
歐美班醫生黎香港考有一半合格率，但大陸醫生就一成，你覺得大陸個班係外援猛人
如果個括免考試同實習係無大陸份我就同意啦，你話我歧視又好點都好，我覺得以前英聯邦就免試雖然唔係好完美，但根本就證實左可行，但香港政府話政治唔正確取消左咋嘛
一係就好似新加坡咁，指定某一堆大學就可以括免，不過香港政府又唔鍾意呀

第七條係乜撚野事 又扯去逃犯條例
一單還一單 咁都有得講
成件事柒左

都有問題，你可以睇say hello to black jack呢套漫

講個理由點解要反英聯邦醫生免試？
班畜生而家賤到搬逃犯條例出黎搞笑

洁你老母
殘體字返蚑那百毒用啦屌你老母

沒有東西是沒有問題的

人地重點唔係叫香港政府加人工喎，係叫香港政府加大本地醫生培訓學額同護士學額，同時保持執業試確保醫生質素喎

虛心求教，點樣大陸仔字眼法？
睇你係針對「廣東話有效溝通」呢句
係英文effective communication 直譯
點寫先符合連登仔水平
願聞其詳

same shit
會減價吸客既醫生質素有幾好自己諗
當你係醫生 就算只係開診所唔洗好高深既醫術 你知道同區收開250 你會收250定自己再set低價頂爛市搶客? 我真係未見過後者

再加上香港 就算當你大量高質素醫生湧住嚟香港 令到人工跌三成 (現實發生機率都接近0) 你估私家醫院會調低收費幾多 ? 1成都比多你啦 有得自己賺多啲點解要收你平啲 ?

公立醫院一直有免試執業制度
個人認為政策應該要將海外醫生導入公營醫療系統一段時期先放去私營市場 如果唔係一嚟就去私家掛牌 對現有醫療問題幫助不大

你認為
供需問題 私家飽和左 班醫畜咪會留係公營囉

諗清楚 你啲病歷入咗落電腦 唔睇又點斷症 個醫生唔睇電腦我仲驚 我估你想講好多醫生 尤其是公立 齋望電腦 唔會點同病人溝通就開藥踢你走 但呢樣只係因為病人數量太多 每個醫生除開1個鐘要睇15到20個症 咁每個病人就只係分到3至4分鐘 舊時醫療系統未爆煲 啲醫生咪仲可以睇完病歷再問你多啲野教你多啲 唔係醫生質素差 係病人多咗攤薄咗

公立醫院一直設有有限度註冊比海外醫生免試執業

一打唔使找

lm

幫推～

洋洋數千字
都迴避每日150迫爆先係問題根源

demand supply ar...

你既諗法係有10個海外醫生比佢去私家令佢飽和 令1個公立醫生選擇繼續起公立

我既建議就係10個醫生都入公立做3 5 甚至7年先比佢走 就算呢個方案只吸引到一半醫生 都最少5個 你覺得邊個方案可以幫到舒緩而家公立人手不足?

數字可能係鳩吹 但你要引入多幾倍海外醫生去私家先留到一個公立醫生係必然

demand supply 唔係求其掉去邊度都一定解決到問題既 係咁簡單就唔洗大學開個degree啦

數字鳩吹你就收皮啦
根本而家係個市場供需失衡導致問題
只要醫生供應夠
相對資歷無咁好 能力無咁出色既醫生一定要留係公立
而且只要供應足夠
係有講緊佢地會長期留係公立醫院
就算走左都有人頂上
供應先係關鍵
強制性既政策 搞分化
保本地人 歧視英聯邦醫生
人地又點會黎

同埋你解唔解釋到班醫畜用逃犯條例既理由
我諗呢個真係無解
到而家都無醫畜支持者敢正面講呢樣野
醫畜咁既理由都講得出 你覺得呢班人真心為左自己利益定香港人既利益
你知我知 大家都知

醫畜嘴臉真係令人噁心
我反對引入支那醫生
但支持引英聯邦
而家成個香港醫學界都係唯利是圖既畜生 係需要改變啦

agree but you gotta tell me why it didn't work in this case tho.

第一個回覆有解釋
醫生 或其他專業人士 甚少減價搶客 大多差唔多收費 而以服務質素或本身醫術競爭

私家醫院收費不一定因醫生人工下跌而大減

高質素醫生並非你想引入就引入 要以其他政策吸引佢地嚟

sorry.I don't buy. how do you get your assumptions?

let's say if there are 1 million doctors in hong kong, do you think they can still charge the same price?

獅係代表獅城新加坡
用頻代表次數 代替唔關事嘅顰

供需失衡係人都知 所以除咗減少移民外 增加醫生都需要 呢點冇錯 但香港醫生不患寡而患不均 公營醫療用緊一半醫生人手醫緊9成病人 香港新畢業既醫生幾乎全部都入公營醫療 而唔係全部走晒去私家留返老野起公立
呢個時候唔用政策引導海外醫生去公立 反而降低門檻比海外醫生去私人市場執業 益咗咩人 ? 一樣係你口中唯利是圖既醫畜 不過係轉做海外畢業咁解

逃犯條例的確係幾差既論據 不過佢證明既論點 香港目前政治環境難以只比英聯邦國家免試而唔比大陸醫生 係好實際 但就算做到 我都一樣會叫佢地起公立先做幾年 否則對本港醫療環境冇幫助

你係咪on9
回歸左啦,仲英聯邦

where to get cheap doctors? India? China?

let's say where can you find so many doctors to come to HK except mainland China where doctors are undertrained and have poor salary ?

If you were a competent oversea doctor, you know that HK healthcare market is becoming saturated. To a point that if you still decide to go to HK you have to take a lower salary, would you still go for HK or other places ?
That's why I say you can't 'import' overseas doctor to lower their salary

I don't know. That's not the point tho.

I know it's hard to increase the supply. My point is

三) 捆綁期越短越好？

各位不妨撫心自問， 究竟香港需要多一點公立醫院醫生還是私家醫生。

same shit. more private doc => cheaper private medical price => less people go to public hospital

專業甚少減價搶客？
Why?
工程狗落標chur爛市喎
Audit費鬥平喎

最簡單，一d小手術，例如白內障嘅，養和個收費同法國個收費都差好遠啦，我就唔明點解你可以輕易推翻demand and supply嘅定律
再對比外國嘅白內障手術，香港嘅私家收費係甚至乎貴過人地英澳（但人地物價高過你喎）
事實就係，根本好多醫療服務唔需要高質素，你簡單做個通波仔，唔洗個國手
同樣道理，你普通醫下傷風感冒拎下病假紙，係唔洗下下咁貴
同埋你有無留意過就算普通診所，開下病假紙咋，醫下d小病，收費都有唔同啦

而家個situation就係，supply鎖死，有quota，變相現有醫生quality極高，但你要排n年先做到個手術
Social surplus下降

一d小手術，係應該同需要依賴私人市場去解決，但而家situation係，私立太貴令人逼住去公家排隊，變相增加公院負荷

所以你講嘅野根本唔成立，第一，你theoretically解釋唔到（應該係話無解釋過）點解demand and supply唔work，你淨係話醫生依賴質素競爭，咁點解呢？例如如果同一樣價錢，點解我唔睇個高質d，而要睇個低質架呢？
第二，實證上面，你見到市場上都有一堆唔同嘅價錢，in general，係高質素高價d，d濕9屋村醫生都平d，consumer自己係會識分，唔好當d市民傻

How do u come up with the conclusion that no doctor is willing to come to Hong Kong?
Just simply look at look the period when 英聯邦doctors are free to come to Hong Kong. You can see that the number of The Commonwealth doctors coming to HK every year is nearly the SAME as the number of local graduates.

Many people always assume that foreign doctor must be Chinese/India doctor. But from the reality, we can see that those so-called Commonwealth doctors are just Hong Kong students who failed to get into the medical faculty of local universities and chose to study MBBS in foreign countries. Or they are just some Hong Kong 移民第二代. So, i can't see the point why people say that no one is willing to come to Hong Kong. It is both theoretically and experimentally incorrect, as we can see from the real-life examples of Commonwealth doctors.

In my opinion, what we shall do now is not to set a super high barrier. Instead, what we should do is to set up some constraints, which are also proposed by some government officials, that only HKID holders are allowed to be qualified as foreign doctors in order to prevent those Chinese doctors to come.( to somehow restore the Commonwealth system)

And from a theoretical perspective, the current situation is exactly the condition of a quota system in the demand and supply model. Thus, current doctors have extremely high profit margin(the profit margin here refers to "economic profit" in the academic sense instead of merely accounting profit). And extremely high profit would definitely attract people to try to be doctors. Just look at the chi lun sin public admission score and u can see why.

The last two sentences. Totally agree.
One one hand, they are discriminating foreign doctors.
On the other hand, they are complaining that foreign doctors wouldn't come.
Sarcastic.

咁簡單一句 你覺得引入幾多海外醫生去私家醫院先會令佢地減價? 私家醫院有啲醫生就受聘於醫院收月薪 呢啲人工就算減 醫院本身食埋個差價都仲得 有啲係掛牌既 呢啲醫生本身有熟客 醫術好 你引入多啲醫生都唔洗減價

照你既講法養和 法國同樣手術 價錢差咁遠 應該所有人都去晒法國做 養和拍蒼蠅就應該要減價搶返啲客 但點解冇 ?

覺得醫療唔需要高質素既 我冇所謂 你搭火車過羅湖大把更平既選擇 唔需要特登引入海外醫生

其實你口中應該依賴私營市場既小手術 比得起錢既病人都已經去咗睇 你引入海外醫生就算真係比你谷到減價 頂多一兩成 千幾蚊 有幾多人真係因為呢個差價就排公立? 定係本身因為成套手術萬幾蚊比唔起 只係比得起千幾蚊去排公立?

或者我講得唔清楚 我唔係要推翻demand supply 亦唔係話開放醫生去私人市場完全冇用 我只係話對比起引導醫生先起公立醫院做幾年 直接放佢地出私家既效果細好多 當然 長遠要推醫保做真正公私分流 落更多錢增建公立醫院增聘醫生

Though I still think lower the barrier to private market (for commonwealth doctors) makes only limited benefit to HK healthcare system, at least it does no harm. If you so insist, just go and fight for this policy with HK govt. You have my support

Yet please dont forget HK govt is providing healthcare service with a price much less than market price.

Again, I still doubt the efficacy of letting more doctors to go for private market on current medical problem in HK

如果你口中既歧視係考執業試 我諗呢個門檻都太低喇下話 美英歐醫生合格率有5成

咁都得唔關事嘅顰 東施係講香港 獅乜春新加坡
仲有其他好多錯字
上面打咁大篇 總之迴避唔到香港醫生嚴重短缺
醫療霸權
成日話一定要綁人係公立 唔通私營市場多咗醫生
有競爭 價格下降 唔會分流到使用公立醫院使
嘅人咩

有專家話香港醫生濫用抗生素 要醫藥分家
防止亂開藥 收藥廠回佣 你又唔做
好多長期慢性病食藥嘅 藥劑師根本搞得掂

成日話唔起醫院 唔整多啲設備冇用 咁調番轉
唔請多啲醫生咪又係整多啲醫院都冇用

整多啲學位 而家中期俾好嘅大學嚟嘅醫科畢業生翻嚟實習 得唔得啊 最多咪考試囉
尤其係本地人去外國讀

如果係讀好嘅大學 根本唔會差太多分
退一步講 成日講到高分出嚟就係精英 有冇聽過高分低能啊 你估個個公院醫生都想留啊 好多廢到出去做唔到咋戇鳩

一如我上面所講 引入海外醫生競爭令價格下跌 唔係話唔得 你要引入多好幾倍既醫生先做到同樣效果

醫藥分家 醫院一早做緊 私家診所分唔分家對公立爆煲冇太大影響 當然擴寬藥劑師職能可以幫輕醫生 但要病人肯接受 醫生護士藥劑師要傾到成個新設服務點運作先 可以繼續研究

冇錯所以請醫生同起醫院要一齊做 但呢樣野係政府話事

學位一直加緊 近十年學額翻咗一倍 實習位本地生都唔係好夠分

公立醫院醫生廢所以出唔到私家? 哦 你覺得係就係啦

人地新加坡係一個獨立國家
你香港只係支那城市黎

講到入兩大既medic school好撚難咁
當你有200萬去煲，筆錢一樣谷到個細路入medic school
兩大已經瘋狂收non jupas，dse考唔掂有IB/GCE
IB仲要有錢煲就得

使撚過完英國讀medic再返黎香港公立做到死咩

市價？你有冇保險都已經唔同價，解決方法就係價格transparent，公開價目表，唔會海鮮價
你呢d心態唔怪得有圍標天價樓宇維修費

IB都要43-45分啦

英國都收差唔多既分架

唔好講咩大陸/外國醫生差，一次過ban哂。學新加坡整張認可list咪得，新加坡都有認到幾間大陸大學醫學院。

多個機會姐，200萬煲都未必一次得，有部分外國讀完degree再刷
英國讀完medic，做NHS得起薪3皮幾未抽稅，香港醫管局6皮幾
香港挨幾年做GP都爽死啦，
留英國做醫生隨時仲搵得少過香港做護士

唔係夠分就一定收～
冇必要抝，回歸前英聯邦醫生佔左新增醫生超過一半，因為免試，絕大部分係港人子女去外國讀書返來做醫生～
回歸後冇左免試，少左好多人去外國讀醫番香港

一係因為無左免試
二係細左需要
去英國入medic school 既錢，根本少過係香港入medic school既錢

見到有人話班中產會比2，300萬比個仔女去英國讀醫就真係得啖笑

何來機會？
如果兩大都唔收你讀醫
英國出名既medic school更加唔會收，收左都讀唔掂

問題就係喺依度 上一手媽媽呼呼求求其其 病徵寫啲唔寫啲 下一手又掛住睇電腦的斷症 有好多細眉細眼病徵就係大病來襲先兆 一句到尾就係唔夠醫生 冇競爭冇推動力 就好似大陸獨裁獨市生意一樣 收費幾高服務己不堪你們都無可奈何

咁你係講緊公立定私立?
公立收費高? 私立服務覺得差既歡迎投訴 換醫生
btw 壓力大會頭痛 腦癌會頭痛 你係咪期望醫生聽到你話頭痛就幫你照個電腦掃描睇下有冇腫瘤? 細眉細眼病癥係大病先兆

我講緊係有班醫生睇電腦斷症不分公立定私立
你用頭痛腦癌照ct呢啲咁極端例子我唔識駁斥你 我只係想表達一個好醫生應該有足夠時間同病人好好溝通 香港今日真係缺乏 好多 好多 醫生

都係一句 公立醫院用緊一半醫生人手處理9成病人 時間就係咁多 病人多唯有除開每人少啲 你問醫生想唔想多啲時間同病人溝通 你問10個9個都話會 但制度環境所限 佢地只可以用3 4分鐘睇病歷問你兩句有冇新問題就要送你走 但公立醫院已經有免試執業制度 基本上英聯邦 歐美 甚至大陸醫生 能力唔算太差都放你入嚟做住先 但公私失衡 係咪醫生既錯? 今時今日仲有人話應該放多啲醫生去私家而唔係入公立 我都冇辦法

“全部問題歸根究底唔夠醫生” 你所講嘅有限度註冊 你期望會有叻人嚟““齋””食豬頭骨？ 你自己都唔會啦 你哋非常清楚心中有數 開放門檻無論對政府同市民都係好是

如果你覺得起公立醫院做係豬頭骨 咁係咪應該諗點樣令公立醫院情況冇咁惡劣 而唔係盲目放醫生去私家 ? 私家本身都冇爆煲

不嬲讀咩去外國讀書係多錢d，問題係香港超難入～
如果錢真係咁大問題就唔會咁多香港人去外國讀～
2，3百萬，大把個仔女係香港讀唔到醫既家長比得起

唔洗講咩抄新加玻呀免試啦 班仆街連有專科資格要取消實習期咁溫和都唔肯呀 晒氣啦

循環再問我又循環再答唔夠醫生 不斷輪迴問題始終解決唔到 最快最有效解決問題開放門檻引入高質素醫生

而家有咩門檻高質素醫生嚟唔到香港 ?

莫樹錦教授就係一個好例子

點樣例子 佢而家唔可以起香港執業? 有咩門檻令佢嚟唔到香港 ?

人地做晒研究. 有晒專業研究員做
香港搵幾個公務員pool 啲data就叫做左研究
玩死自己就有份

佢可以喺香港不受限制執業？ 你哋期望一位教授 睇住你班學生鋸扒自己只能吃餐包喝羅宋湯

要外地醫生嚟香港執業唔係希望佢地鋸扒, 而係想佢地解決公立醫院系統超負荷嘅問題喎.

呵呵 又要馬兒好又要馬兒不吃草

搞清楚個前提，係醫委會成員將所有方案都否決先做成依家嘅問題。否決咗啲咩方案？全部都只係唔同情況下有限度註冊，工作夠一定年份，再考埋執業試，就唔需要實習。顧左右而言他，都仲係解釋唔到點解可以連實習期都唔肯放寬，先俾班建制政棍乘虛而入。

一) 只有全面放寬註冊才能夠讓海外醫生到公立醫院工作？

其實全面註冊和有限度註冊的分別在於能否全身到私營市場。 如果海外醫生有志到公立醫院救急扶危， 絕對可以透過有限度註冊獲得每次三年的聘約， 而且無需考試無需實習， 比起現時醫委會討論的方案更加寬鬆。如果相關海外醫生獲得大學聘約更可以安排部分時間 到大學私家診所， 甚至是私家醫院工作。 就以中文大學腫瘤科莫樹錦教授為例， 他就可以定期到養和醫院看私家病人， 只是所有大學員工， 不論是本地還是海外畢業， 都需要在大學醫院提供臨床服務， 無論註冊方法為何， 也一樣可以享有比公立醫院醫生更大的自由度， 參與享有額外回報的私家診症。（參考連結）

意思即係承認本地醫生冇志救急扶危，要海外醫生接受不平等條約留喺公立醫院咁你地就可以出去私院？

二) 國內沒有專科醫生， 所以放寬條例不會令內地醫生湧入香港？

這視乎用哪個方案吧。 如果根據民建聯方案， 國內醫生絕對可以大量湧入香港， 而且香港公立醫院越來越多國內醫生是鐵一般的事實 。他們雖然不是專科醫生， 但卻在成功考取執業試後才到香港進行專科訓練。現行的制度可以確保只有質素較高的內地醫生來港工作， 但民建聯方案卻將這條界線斬斷， 等同製造機會讓之前在本港執業試失敗的內地醫生可以來免試香港執業。

點解只係講民建聯方案？你哋否決果啲方案從專業角度講門檻絕對冇低到(人地都仲係要註冊、本地工作幾年再考埋執業試)。如果佢地合哂本地資格，我理佢內地定非洲？

三) 捆綁期越短越好？

各位不妨撫心自問， 究竟香港需要多一點公立醫院醫生還是私家醫生。 捆綁期越長， 就代表越多海外醫生需要留在公立醫院工作。 如果捆綁期不斷縮短， 海外醫生例如張宇人的女兒和女婿來香港公立醫院作出超短期工作後就可以轉到私營市場， 在公立醫院苦等的病人能夠得益嗎？

同(一)，你合哂資格，佢合哂資格，點解佢要接受不平等條約？公院人手唔夠原因在於公私院待遇差距，公私院待遇差距原因未就係因為成個醫療體制供不應求囉，讀醫果班全部冇讀過Econ？

四) 醫管局和衛生署醫生在豁免實習期方案應該完全對等， 因為要一視同仁？

大家天天說要參考新加坡模式， 大家有可會清楚新加坡的制度？ 新加坡有關當局規定 ， 海外醫生如果工作超過兩成屬於健康篩查，亦即是現時衛生署醫生的工作， 有關醫生別說不能夠全面註冊， 就算連有限度註冊也不准。 根據林鄭月娥和陳肇始的概念， 恐怕新加坡模式就最不一視同仁。

被否決方案入面包括喺唔同機構有限度註冊再工作幾年，唔同方案入面嘅可豁免機構有寬有窄，可惜通通被否決，點解釋？

五) 只有香港才需要海外醫生參加執業試？

香港的專科醫生取得香港醫學專科學院頒授的專業資格後， 可以選擇到外國參加深造訓練， 其中美國就是一個熱門地點。但原來香港醫生要到美國進行為期三至六個月的深造訓練， 也需要到美國考類似 香港的執業試。 相反， 其他國家醫生， 包括國內醫生來香港深造卻無需考試。 請問香港和美國的制度哪個較嚴謹？ 如果執業試是在侮辱海外專科醫生， 為何香港醫生到外國實習需要考執業試？

同(二)，又再證明班醫生真係好識agenda setting。自己否決咗完全唔關執業試嘅方案，然後將件事spin去唔駛考試度控制輿論。

六) 要醫生數目還是醫生質素？

如果簡單的以為醫生人手問題可以用人多好辦事這概念去處理， 難道各位政客就會滿足嗎？ 每次出現所謂」醫療事故」， 各位議員和病人組織代表齊齊出來譴責， 表示要提高香港醫療水平。 但現時香港以如此嚴謹的規定讓本地和海外畢業醫生註冊執業各位議員和病人組織代表也不滿意， 難道香港多了水準更低， 例如之前在執業試屢試屢敗的醫生可以透過免試註冊來港執業， 你們會更滿意嗎？ 制度嚴謹， 你們投訴令海外醫生不願意來， 但同時批評制度嚴謹時香港醫生質素不夠高。究竟你們是重質還是重量， 還是兩樣都要。 假如你們兩樣都要， 無止境地放寬註冊規定肯定不是你們想要的答案。

又將件事spin去免試度。事實就係你地班友連最低限度放寬都唔肯，點解？因為唔想數目上升但質素一樣提高競爭囉。好偉大喎。

七) 容許英聯邦醫生免試執業是解決問題的方法？

提出相關建議的人請小心， 逃犯條例通過後， 隨時被控分裂國家罪， 被移送到秦城監獄。

咁如何有人仗義執言你哋即係支持定係唔支持？

八) 海外醫生不肯來香港完全是因為執業試？

大家可會知道要一名在外國出生、長大 、工作的海外醫生， 千里迢迢來到香港工作是什麼一回事？ 是移民， 是要放棄當地的家人、朋友、事業， 移民到陌生的地方。 如果一名美國的醫生在當地事業有成， 有什麼能夠驅使他來香港執業？ 在美國， 這位醫生可以住千呎大屋， 在香港可能只能夠住幾百呎的所謂豪宅。 子女也可能要跟隨父母來香港讀書， 要重新適應新生活。 難道取消了執業試，他們會蜂擁而至， 來到香港執業嗎？ 世上只有一個國家的人民有這個傾向， 哪個就是中國。

執業試講到爛。另外，有供有求，你理佢咩原因嚟香港姐。唔通班expat都因為冇千呎大屋生活節奏又快而唔鍾意香港？做咩突然對香港咁冇信心？

九) 新加坡引入海外醫生， 所以香港也要跟？

無能的香港政府只懂得東獅效顰， 新加坡推出什麼政策， 香港政客 也表示要跟。新加坡推出辣招稅， 成功遏止樓價升勢， 香港政府東獅效顰， 結果卻成功扭曲市場， 令樓價不斷攀升。 新加坡衛生部與醫藥理事會在4月18日宣布明年開始不再承認57間海外醫學院文憑， 聲明更指出， 當局考慮到新加坡醫學院招生人數穩定上升， 未來將不需過度依賴海外醫生。 香港人天天說要學新加坡， 但其實只懂得學新加坡過氣的政策。 新加坡政策不是不好， 但如果只懂東獅效頻， 往往會造成反效果， 當年的辣招税就是最佳例子。 新加坡開始減少對海外醫生的依賴， 香港如果只懂學習新加坡當年的做法， 會否再度 學錯？

絕對認同港府無能，亦都絕對唔認同新加坡經濟政策。不過作為保護主義代表團體竟然好意思學人講扭曲市場依個真係笑話中嘅笑話。再講，第一，新加坡係話唔需要依賴海外醫生咋喎，冇講過要令到海外醫生去新加坡嘅門檻提高喎。第二，香港因為你班友保護主義嘅原因都冇依賴過海外醫生，依個喺咩比較？當然香港醫生最想見到香港人繼續依賴佢哋啦。

十) 多了醫生， 公營醫療系統所有問題能夠迎刃而解？

特區政府刻意將香港病人和醫學界搬到對立面, 不斷滲透解決醫生 人手不足才可以將所有問題迎刃而解, 但卻忘記了多年來怎樣親手破壞本港公營醫療系統 。隨著人口增長, 香港公立醫院床位數目不增反減; 護士數目同樣不足. 但當然卻選擇關閉護士學校。醫生不足問題並非今時今日才發生, 但當年卻執意大幅削減醫學院學位, 遲遲未肯加開, 導致問題今天浮現。 坦白說, 多了醫生, 但病床數目不變, 護士人數不變, 各式各樣高端醫療儀器例如磁力共振機和電腦素描機數目不變,請問香港公營醫療系統質素會否改善?

冇人話過多咗醫生問題就可以迎刃而解，不過問題之一正正就係唔夠醫生。因為唔能夠迎刃而解所以唔駛解，好一個滑坡謬誤。

係架, 其實好反智.

但現實係啲外國醫生嚟到香港走晒去私營系統係解決唔到香港而家嘅問題.

你相信資本主義市場經濟 定 社會主義計劃經濟？

如果嚮香港, 講緊醫療系統嘅, 咁就一定係市場經濟架喎.

你要指出點解佢係咁 而唔係話因為佢冇正式註冊就代表制度有問題

佢係想考試但考咗5次都fail 定從來冇考過 ? 而家佢以有限度註冊一邊教書一邊去養和醫cancer 相比正式註冊 對香港人有咩壞處?

一位權威教授 一位教導你哋醫學知識老師 竟然唔能夠喺香港正式註冊執業 不是制度問題莫非是莫教授個人問題 別再打橫來好吧

有咩問題？
又唔係 無路徑畀佢執業
去考試囉
對佢黎講好難咩？
佢自己有路唔行，覺得依家咁都幾好，怪得邊個？

搞清楚個前提，係醫委會成員將所有方案都否決先做成依家嘅問題。否決咗啲咩方案？全部都只係唔同情況下有限度註冊，工作夠一定年份，再考埋執業試，就唔需要實習。顧左右而言他，都仲係解釋唔到點解可以連實習期都唔肯放寬，先俾班建制政棍乘虛而入。

搞清楚 正正因為4個方案方向類似 細節有唔同 但又要過半數所以先過唔到 你當法官有7個 謀殺犯3個官想判終身監禁 3個官想判50年 1個官想判40年 投票出嚟過唔到 你會唔會話7個法官都係想放生殺人犯? 解決方案都有 好快又再開會

意思即係承認本地醫生冇志救急扶危，要海外醫生接受不平等條約留喺公立醫院咁你地就可以出去私院？

諗清楚 而家傾要放寬係因為公立醫院唔夠醫生 私營市場本身夠人 仲要放人入去有咩逼切性?

點解只係講民建聯方案？你哋否決果啲方案從專業角度講門檻絕對冇低到(人地都仲係要註冊、本地工作幾年再考埋執業試)。如果佢地合哂本地資格，我理佢內地定非洲？

同上 好快就再開會討論新方案

同(一)，你合哂資格，佢合哂資格，點解佢要接受不平等條約？公院人手唔夠原因在於公私院待遇差距，公私院待遇差距原因未就係因為成個醫療體制供不應求囉，讀醫果班全部冇讀過Econ？

公院人手唔夠唔止因為公私院待遇唔同 工作環境都好大影響 成個醫療體制供不應求根本同而家醫療爆煲冇大關係 如果香港病人平均除開比香港醫生個問題唔會太大 唔會去到爆煲

被否決方案入面包括喺唔同機構有限度註冊再工作幾年，唔同方案入面嘅可豁免機構有寬有窄，可惜通通被否決，點解釋？

一樣 醫委會有病人組織委員 有公院醫生 有私院醫生 個個需求未必一樣

同(二)，又再證明班醫生真係好識agenda setting。自己否決咗完全唔關執業試嘅方案，然後將件事spin去唔駛考試度控制輿論。

再同上 唔好淨係識講否決方案

又將件事spin去免試度。事實就係你地班友連最低限度放寬都唔肯，點解？因為唔想數目上升但質素一樣提高競爭囉。好偉大喎。

再同上

咁如何有人仗義執言你哋即係支持定係唔支持？

我唔知作者支唔支持 我就唔支持 因為公立醫院最缺人

執業試講到爛。另外，有供有求，你理佢咩原因嚟香港姐。唔通班expat都因為冇千呎大屋生活節奏又快而唔鍾意香港？做咩突然對香港咁冇信心？

唔知咩叫講到爛 想去私家賺錢fat fat要考個試確保質素 對香港醫療系統 風土病有認識 係咪真係要求過高?

絕對認同港府無能，亦都絕對唔認同新加坡經濟政策。不過作為保護主義代表團體竟然好意思學人講扭曲市場依個真係笑話中嘅笑話。再講，第一，新加坡係話唔需要依賴海外醫生咋喎，冇講過要令到海外醫生去新加坡嘅門檻提高喎。第二，香港因為你班友保護主義嘅原因都冇依賴過海外醫生，依個喺咩比較？當然香港醫生最想見到香港人繼續依賴佢哋啦。

再講多次 香港人依賴既係公營醫療系統

冇人話過多咗醫生問題就可以迎刃而解，不過問題之一正正就係唔夠醫生。因為唔能夠迎刃而解所以唔駛解，好一個滑坡謬誤。

多咗醫生係好 但要去公立醫院先係幫手解決核心問題

其實係你自己睇低有限度註冊醫生 我唔覺得教授有限度註冊有咩問題

只相對於其他科
講business medic根本兩邊一樣

難你老母咩
轉左制後既medic 根本無以前咁難入
如果有2，3百萬根本夠谷得入medic school架好無？
香港呢邊已經去到你考到個分就收，英國果邊係考到個分都未必收你，仲要睇埋其他野

Theoretically speaking, the market would make their best decisions. As long as there is an economic profit existing in the medical doctor market, people will want to be doctor.

Regarding the exact number, I do not think there is a need to give you a quantitative economic analysis or a research level analysis using regression to support my stance, given that this is an internet debate only. However, I believe that we could still find some clues by looking at some data. Firstly, in the past, when Commonwealth doctors are free to come, the number of Commonwealth doctors coming to HK is the nearly the same as local graduates, as I have mentioned before. Secondly, we could look at the doctor/residents ratio. HK has a ratio of 1.9doctors per 1000residents while places like UK has 3.7 doctors per 1000 residents.

just simply look at the price of some small operations in HK comparing to other places, the price in HK is extremely unreasonable. And again, using the examples of 養和 and other 醫院, u can already see ranges of pricings for the same operations, which is indeed a rebuttal to your argument that 醫院唔會減價. Why can't there be another new hospital opened which aims at middle level and poorer people(compared to those rich guys in 養和)?

Anyway, I think we shall not merely look at the magnitude or the extent of price changes. Becoz the market is dynamic and will have its own way to solve problem, if you believe in market mechanism. For example, even if price does not change with more doctors , does it mean that the residents are not benefited from it? No, becoz the waiting time might be shorter significantly. (And usually in the reality, the price will not decrease immediately, but instead it will increase at a much lower rate than the inflation, which is another way of "price decrease")

And also regarding of what u said about 養和拍烏ying, I think your understanding to demand and supply model is not deep enough. Firstly, medical services is a whole package. It is not merely related to the services of doctor. It is related to the nursing service, the environment and may even be related to the kind of 病房u are using,etc. 單人房，雙人房，八人房，the pricing is are obviously different. And secondly, it is related to the quality of the medical doctor. I assume here that 養和has more 國手級doctor. If u ask a 國手級doctor in養和 to do some sort of small operations, it is definitely more expensive if u ask a less-experienced doctor in 仁安to do the same operation. But does it mean that the operation will fail for sure? No. Of course not. Less-experiences doctor could also handle the same small operation. But then the charges would be different. It would then be a personal choice to choose where to carry out the operations. Maybe the rich guy want the best service. Want the best doctors. So they pay more and choose 養和. U can born a baby in any kind of hospital, but why the rich guys choose 養和?

So, that again leads to my point that sometimes u don't need the BEST doctor. U only need a CAPABLE doctor. We don't need all the doctors in the market to be of high quality. Of course by saying "not high quality", i am not referring to the extreme case that we allow Chinese doctors to come to HK. We only need to allow more CAPABLE doctors to come to HK. And this again must refers to the past condition when we allow Commonwealth doctor to come to HK. Those Commonwealth doctors may not have good public exam result as local students, but at least they are capable enough. And I trust the medical training system of most Commonwealth countries. So plz do not misinterpret my meaning when I say lower quality. Let me make a metaphor here. Between the grade A and grade F for fail, there is still grade B,C,D,E. Chinese doctors are of course only grade F doctors. but there are a lot of doctors in the world who past the passing line but doesn't have the best grade of grade A. And we are now rejecting grade B grade C doctors to come to HK.

你唔好係度9up 喇
全世界得英國有得讀醫？澳洲冇得讀既，英國間間都難考過香港？
香港一年比IB 醫科位得百幾個，想入醫科又有能力傻外國讀又止唔止呢個數啊

其實留意到今次好多極溫和方字都畀人ban，有專科資格而且係本港大學/衛生署做左3年，可免實習，呢個都ban

即係你要人地堂堂大醫生黎香港做左3年野已經，都要逼佢係繼續係公營實習
真正想救人嘅真係唔會浪費3年時間同你搞乜實習，人地做實事去其他地方醫人好過啦係咪先

所有野來自土地問題，土地問題源自人口政策問題，
人口政策問題源自政治問題

是自治權問題。

But how do you interpret the fact that after Commonwealth doctors were not allowed to come, the foreign doctors coming to HK is near negligible.
So the fact is that the 執業試 by itself is already a high barrier.
根本d人就知道考唔到，返唔到黎香港，咁d本地學生仲點會去外國讀書呢？由一開始去外國讀書就唔揀medic寧願揀下business,所以passing rate好似有一半，實際上係嚇退晒d人，連attempt都唔敢, becoz the risk is so high. U spent several years studying in foreign countries and if u unfortunately fail the test, u can't come back to hk forever. The is tooooo risky for many people.

大家都係香港人,只不過佢係加拿大畢業,有加拿大執業資格,明明佢醫好左唔少病人,都唔比完整執業資格佢,擺明歧視啦

英國大把雞U有得讀medic 架
你係咪想叫果到班醫生返黎香港醫人？

你覺得香港學生個個都考得超高分咩？
特別宜家出生率下滑，差唔多係呢個數架啦
以前mbbs邊會話dse考夠幾多分就收，宜家黑紙白紙講明
咁你諗下有幾多香港學生真係考得高分啦下

咁咪去考試囉
無話封殺佢唔畀佢執業喔

讀過咁多書
醫好咁多人
考個試好難咩？

要流浪世界

病人對醫療嘅認知不足，神化了醫生嘅技術。
有幾多個病人會跟據自己嘅病症去判斷醫生嘅診斷？思考一下醫生個診斷嘅諗法，對香港嘅病人係需要的。之前有啲Post傾過，護士應該要思考醫生嘅診斷同落藥，其實病人都要，基本上，病人係必需要！之前試過有親友係因醫生臨床判斷，要做手術，做完發覺正常，但喺港醫系統下，只要係啱系統，你都要自行判斷

Google咁方便，有幾多個人睇完醫生，會睇吓醫生俾嘅藥咩名，有咩副作用，有咩功能，點解要食一格？食多一格會有咩效果？好多話啲病人唔明，問咁多做乜，醫生護士係專業，信佢先啱，問係質疑佢哋嘅專業。佢哋亦只係系統要求答你嘅嘢，你明唔明，另一回事。

人越大，越明白醫生不是萬能，亦明白港醫系統係一個利益團體，不容易改變，作為病人，係需要識了解及保障自己。

又9up,香港收ib,dse讀醫個班差唔多滿分，好多考生都好高分，但冇咁多位啊～
比你講到好撚易入咁～

個試本身太難,連D海歸醫生都覺得太難,出D唔關clinical既問題,學哲學撚話齋,香港人留學唔揀medic就係因為passing rate低,仲要考個難到咁交關既試,好容易fail,返唔到香港,依家就應該移除呢道關卡,令佢地都可以隨時返香港執業,亦令海外留學生放心揀medic,香港多D醫療人才醫治病人
唔理土炮定海外,醫好病人既就好醫生

滿咩分

講明b6 36up 過interview就收

再講多句，IB情況都差唔多
兩大已經tend to收ib/gce，因為dse太廢，有時去到GCE 3A*都收
連兩大都唔收，哪裡來既自信會覺得英澳既top medic school會收

首先，呢個考試太難的argument係apply唔到落 莫教授身上嘅
因為lmchk的考試大致係基於兩大醫學院嘅final exams
而莫教授作為醫學院的教授 肯定唔會唔識
所以唔好講到香港個制度迫害緊莫教授
係教授自己廢事考

其次，讀書本身就唔包執業
一車車外國讀Law入唔到香港PCLL啦
個失敗率仲高過醫生，起碼7成人返唔到
咪一樣一車車人繼續讀
使唔使又移埋個關卡呀？

反而一話難就嚇怕嘅人
真係唔該千祈唔好讀醫
至少我唔想畀佢醫

精英學科
要將質素架屌
廢嘅就唔好返黎香港
喺外國做多幾年醫生慢慢嘆世界好過啦
何必返黎香港做狗

連登仔上連登睇症

過interview ~ 港大係六科lower quarter 係37，就算六科36，都差唔多滿分～

如果係澳洲，廿幾分都可能入到～ 97前，根本大把香港讀唔到醫既去個面讀～ 我唔明你點解仲要抝

精英學科？
Firstly, plz look at the AL public exam result of medic faculty in the very old days in HK. The mark is not that high.
Secondly, why would u need 精英？Why? Could u explain it?
Why there are so many 雞校雞medical school in places like UK CANADA AUSTRALIA, but at the end their medical systems are still better than us?
WHY??????
Why they have so many 廢doctors but still their system is better than us?
廢doctors also have their value to the society. This is what market mechanism works. The better doctor being responsible for complicated difficult job, while the worse doctors handle the simpler jobs like 感冒開病假紙. And so the better doctors receive higher salary for more complicated jobs. I don't see the reason why we need 狀元s to 開病假紙.

This is the same for all other kinds of professionals. U don't necessarily need imperial college civil engineering student to do construction work. Many 雞校civil engineering students can do that. But of course Imperial College student will tend to get into better firms and handle more complicated projects.

U don't necessarily need oxbridge or hku account student to do accounting job. City students can also be accountants.

I somehow agree that PCLL is a barrier. However, there seems to be no shortage of lawyer in HK so far. That's why it is debatable whether such barrier is too high or not.
And on the other hand sometimes a barrier could be justified, as long as the barrier is reasonable and not too high.
There are barriers in all kind of professionals including Accounting and Engineering. However, the most crucial problem is: is the barrier reasonable? Is the barrier too high?
And in the case of medical industry, it is obviously too high that no local students is willing to study medic in foreign countries. Again the number of Commonwealth graduates coming to hk is nearly the same as local graduates. Now u are blocking them coming, which means u set a barrier that 50% of the graduates are blocked. I don't think that this kind of barrier would be justified. U are setting up a system which is very similar to a quota system as described by the economic textbook that limits the quota to 50% of the original equilibrium value!!!! This number is fucking crazy.

97前有冇人質疑過佢地既能力呀?
btw,97年立法會過左法例,所有海外讀medic既學生(即使係英聯邦讀),都要考執業試,成班海外medic學生嘈,搵左周梁出面奔走,向麥列菲菲質詢,又提修正案恢復97前做法

袋住先

可能
講明最低分數唔通真係跟住個最低分數去收咩

唔係拗，而係如果有一大筆錢，根本唔難谷到個仔女入Medic school
父母有咁多錢送子女去英國讀，根本亦有能力同資源比個仔女係saw/ib 考好成績

唔明係咩有咁多錢就一定谷到個仔攞到好成績～
事實讀書唔係有錢就一定可以谷到～ 咁多有錢佬捐幾千萬比名校等個仔可以入名校，點解唔用幾百萬谷個仔讀書？

你拎哈佛耶魯同d英國唔知咩大學既醫學院比

佢講緊有錢就可以谷個仔考到入港大醫科～ 唔係講咩英國不知名學校

佢句野
"係而係如果有一大筆錢，根本唔難谷到個仔女入Medic school
父母有咁多錢送子女去英國讀，根本亦有能力同資源比個仔女係saw/ib 考好成績"
我睇唔出點解唔係指有錢就可以谷d仔女入英國Medic school
定你唔係想覆呢句定點

宜家你就係拎英國非兩大級既大學黎比
都係果句，如果個考生有能力入到top medic school
根本同樣夠能力入兩大

但咁好多唔係top medical school既醫生呢?
個d唔係反而應該佔絕大部份既咩

咁你諗下果班醫生係咩人黎啦
諗到話兩大唔夠位所以有港人出國讀，然後都要比返佢地有得執業
呢點就好值得商確啦

英文太煩 用返中文算
其實我都唔係真係想問你攞個實數 我只係想帶出 一個額外公立醫院醫生處理到既症 你分分鐘要引入5到10個甚至更多既私家醫生 先可以拖低個價錢 再引到勉強比得起錢既中低層市民轉睇
你成日搬醫生人口比例嚟話香港整體都唔夠醫生 係呢個係事實 但我再重申香港公營醫療用緊一半人手處理9成既症 整體比例係1.9 但公立個比例就低至1.05 私家既比例係9.5 呢個時候仲加醫生去私家市場 除咗本末倒置我都唔知講咩好

用AI電腦診症啦,入到公立醫院等幾粒鐘都仲係睇2分鐘唔夠問幾個問題,老老實實對住部電腦答可能仲準過醫生

係 你講得冇錯 就算唔減價都可以輪候時間短啲 但同上面講既一樣 最缺人既係公立 你放醫生去私家對香港人幫助唔大

所以咪話 你話香港做手術既價錢高到離晒譜 當中原因亦可能係香港私家醫院服務好啲 或者醫生手勢好啲 不過呢個唔係討論重點

總結你3大段英文做個簡單回應
你話你對英聯邦醫生有信心 想比佢地免試嚟香港執業 我其實冇特別意見 因為到最後係睇政治環境同普遍香港市民對英聯邦 包括馬來西亞等地既醫生既信心

但你話英聯邦醫生免試係解決本港醫療問題既方法 我就絕對唔同意 原因我一直都有講 公營醫療以成本一成左右既價錢提供勉強合格水平既醫療比普遍香港人 呢樣野係私營市場冇可能做到 所以我一直建議歐英美醫生想起香港免試執業唔係問題 先起公立醫院做5至7年 救香港市民於水火 再去賺錢fat fat

咁講真 執業試既題目都係起兩間醫學院啲試題抽出嚟 如果你見到合格率得5成就話淆底唔敢讀 係咪我地既制度有問題 定係你對自己冇信心太容易淆底?

當然 你話試題240條有10條問返health science 對臨床經驗冇太大關係 我同意可以cut走問返其他clinical啲既問題 但係咪你話考試合格率你覺得低就要搞免試 大陸醫生得一成合格率又點睇?

我覺得世界唔係淨係得考而家個試同免試兩種選擇 你就現時考卷設計覺得唔實際唔合理都可以提出點改善 唔係睇住合格率就話係不合理既

將加拿大換成大陸 你又覺得有冇問題?